{
    "question": "Jelaskan pemisahan campuran dengan metoda penyaringan sentrifugasi,sublimasi,kromatografi,dan distilasi",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "klo gx slahya<br>klo sentrifugasi adalah metode pemisahan yang digunakan untuk memisahkan padatan yang sangat halus \u00a0dengan jumlah campuran sedikit<br>sublimasi adalah motode pemisahan campuran yang didasarkan pada campuran zat \u00a0yang memilik satu zat yang dapat menyumblim.<br>distilasi adalah \u00a0prose \u00a0pendidihan zat cair menjadi uap dan mendinginkan lagi menjadi zat cair<br>tapi klu salah maaf ya",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "kalo destilasi itu pemisahan campuran berdasarkan perbedaan titik didih",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-gula-pasir-dilarutkan-a-apakah-gula-pasir-masih-terdapat-dala-550",
            "question": "1. Gula pasir dilarutkan    a. Apakah gula pasir masih terdapat dalam larutan gula? Jelaskan !\r\nb. Apakah terbentuk zat baru?\r\nc. Pada pelarutan gula pasir termasuk perubahan ...\r\n\r\n2. Pita Magnesium dan Kawat Nikrom\r\na. Pada pembakaran pita magnesium apakah terbentuk zat baru? Jelaskan !\r\nb. Pembakaran pita magnesium termasuk perubahan ...\r\nc. Pada pembakaran kawat nikrom apakah terbentuk zat baru? Jelaskan !\r\nd. Pembakaran kawat nikrom termasuk perubahan ...\r\n\r\n3. Kertas Dibakar\r\na. Pada percobaan kertas dibakar, apakah terbentuk zat baru? Jelaskan !\r\nb. Kertas dibakar merupakan contoh perubahan ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. a). tidak, karena gula pasir sudah larut dan tidak berbentuk kristal lagi.<br>\u00a0\u00a0\u00a0 b). tidak,karena perbedaan unsur.<br>\u00a0\u00a0\u00a0 c). kimia, karena adanya perubahan rasa. air yang berasa tawar menjadi manis<br><br>3. a). iya, karena menghasilkan CO2 dan H2O(uap air)<br>\u00a0 b). kimia<br><br>maaf cuma segitu. makasih :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-katalitas-410",
            "question": "\u00a0Apa yang dimaksud dengan katalitas ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Katalis adalah zat yang ditambahkan ke dalam suatu reaksi dengan maksud memperbesar kecepatan reaksi. Katalis terkadang ikut terlibat dalam reaksi tetapi tidak mengalami perubahan kimiawi yang permanen, dengan kata lain pada akhir reaksi katalis akan dijumpai kembali dalam bentuk dan jumlah yang sama seperti sebelum reaksi.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mungkin maksudnya katalis?<br>suatu zat yang mempercepat laju reaksi kimia pada suhu tertentu, tanpa mengalami perubahan atau terpakai oleh reaksi itu sendiri. Suatu katalis berperan dalam reaksi tapi bukan sebagai pereaksi ataupun produk.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-suatu-campuran-tidak-murni-dapat-dipisahkan-deng-770",
            "question": "jelaskan mengapa suatu campuran tidak murni dapat dipisahkan dengan cara fisika , tetapi tidak dapat dipisahkan dengan cara kimia !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena penyusun zat-zat dapat dipisahkan dengan perbedaan sifat fisis zat penyusunnya seperti ukuran partikel,kelarutan,sifat manetis,titik didih,titik leleh,wujud zat dan massanya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "zat-yang-merupakan-ion-adalah-852",
            "question": "Zat yang merupakan ion adalah??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Larutan Elektrolit Larutan elektrolit merupakan larutan yang dibentuk dari zat yang tergolong larutan elektrolit yang berikatan ion",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2sebutkanlah-metoda-pemisahan-komponen-dari-bahan-berikut-air-917",
            "question": "2.sebutkanlah metoda pemisahan komponen dari bahan berikut:    -air murni dari air laut\r\n-garam dari campuran garam dan pasir\r\n-minyak kelapa dari santen\r\n*TOLONG DI JAWAB YA!\u00a0\r\nPLEASE...\r\nPRnya buat besok...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "air murni dari air laut bisa dipisahkan dengan cara distilasi, karena titik didih air (H2O) dengan air laut (larutan garam) berbeda, maka hal ini dapat dilakukan, sehingga kita dapat menghasilkan air murni dari uap2 air.<br>garam dari campuran garam dan pasir dapat diperoleh dengan cara filtrasi distilasi, sama seperti diatas, namun kita tambahkan filter (penyaring) seukuran garam, agar garam bisa masuk dan pasir mengendap<br>minyak kelapa dari santen, sama seperti air murnii dari air laut",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebatang-tembaga-pada-suhu-28-derajat-celcius-panjangnya-80-m-be-865",
            "question": "sebatang tembaga pada suhu 28 derajat celcius panjangnya 80 m. berapakah pertambahan panjangnya, jika tembaga di panaskan sampai suhunya 78 derajat celcius?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L0 = 80 m/80000 mm<br>(Delta) T = 50 C<br>Alpha = koefisien muai panjang tembaga = 0,000017/C<br>Dit. (Delta L) = ?<br>Jawab: (delta) L = L0 \u00b7 alpha \u00b7 delta t<br>80000\u00b70,000017\u00b750\u00a0<br>= 8\u00b70,17\u00b750<br>= 68 mm",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "68 MM\u00a0<br>Mohon kalau benar ya semoga dapat membantu\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-sebutkan-10-unsur-kimia-beserta-2-sifat-fisika-dan-1-sifat-441",
            "question": "Tolong sebutkan 10 unsur kimia beserta 2 sifat fisika dan 1 sifat kimia    tolong dibantu plzz.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10 sifat kimia: hidrogen(H), litium(li), helium(he), berlium(be), boron(b) , karbon(c), nitrogen (n), oksigen(o), fluor (f), neon(ne).....<br>2 sifat fisika:daya hantar listrik, kelarutan..<br>1 sifat kimia: mudah tebakar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-kalor-838",
            "question": "Jelaskan pengertian kalor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "energi panas yang dimiliki oleh suatu zat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kalor<span>\u00a0didefinisikan sebagai energi panas yang dimiliki oleh suatu zat. Secara umum untuk mendeteksi adanya kalor yang dimiliki oleh suatu benda yaitu dengan mengukur suhu benda tersebut. Jika suhunya tinggi maka kalor yang dikandung oleh benda sangat besar, begitu juga sebaliknya jika suhunya rendah maka kalor yang dikandung sedikit.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-lilin-dipanaskan-a-apakah-terbentuk-zat-baru-b-lilin-yang-d-665",
            "question": "1. Lilin Dipanaskan    a. Apakah terbentuk zat baru?\r\nb. Lilin yang dipanaskan termasuk perubahan ...\r\nc. Apakah sumbu lilin terbakar terbentuk zat baru?\r\nd. Sumbu lilin yang terbakar termasuk merupakan perubahan ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. Tidak<br>b. Fisika<br>c. Ya<br>d. Kimia<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. ya<br>b. kimia<br>aku taunya cma a, sma b",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kegunaan-pada-penyaringanfiltrasi-dalam-industri-391",
            "question": "Kegunaan pada penyaringan/filtrasi dalam industri?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. penjernihan air<br>2.\u00a0 membersih kan sirup dari kotoran yang ada pada gula, <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}